（Live) 九州廣島之旅

第一次live緊係獻俾連登

小弟由鹿兒島出發，一路向上鏟到福岡
然後再一個轉身遊埋廣島

去幾多日就唔講啦，一路睇就會知
不過時間就唔係好夠，當住淺遊先啦
下次再慢慢每個地方深度遊

每日都會盡量update, keep住有live既感覺
但就唔會即時啦，毒撚一個，無謂俾人撞到起底啦

希望呢趟旅程可以有連登巴絲一齊陪住啦

一出機場已經見個天陰陰，仲有兩滴雨咁
不過就唔算太凍

出到黎有溫泉浸下腳

不過見到有巴士預備開，就無浸到啦

同埋難得出到黎無乜人
緊係拿拿聲走啦
等後面班人拎完行李就有排迫

推

你搭車會唔會好貴

一個人係福岡，留明

又無計過
2萬羊左右啦

一路上夢想的櫥窗
一路上都係落雨，時大時細
疊埋心水聽日先去櫻島

好快就到市中心

落車即刻食個拉麵做lunch

留名 , 後日出發鹿兒島
唔算太凍 ? 我見同香港比好似好凍咁 ...

買咩pass?

唔凍，著多件褸就ok

淨係買左廣島
其他都係一程程咁買

食完野checkin完
就出黎鳩fing fing

隻夢夢好得意
可惜失敗而回

見到間野有唔少人排
search 左黎睇，都幾出名咁
100羊一粒就一於試下

紅豆加蜂蜜，幾好食，又足料
係甜左少少

巴打我都想去九州好耐,今次可以參考一下喇

LM

留名

我下個月都去九州又係玩埋廣島 知唔知邊隻pass包九州同廣島？

山口5 days pass

跟住就慢慢係天文館通行去鹿兒島中央站

沿途風光

影下佢地d扶手電梯係咩樣

女女女
腿腿腿

正面唔該

又話 live
你啪啪啪都要 live 架喎

毒撚邊有得啪啪啪架

琴日係廣島返黎，仲未接受到呢個現實

市中心夜景

之前爬個文d人話福岡中洲個屋台係伏黎
要試就試鹿兒島個屋台村
既然d人咁講，就點都要試一試

睇左陣，隨心揀左間
結果....真係好正
晏d post相

燒酒

d野食都唔錯！
慢慢食慢慢同其他人吹水，感覺好正！

最後埋單4000羊都唔駛，食足兩個鐘！

留名
2月尾去鹿兒島

樓主鹿兒島打算玩咩景點

遲d去廣島八日 好似太多咁

食完野就四圍行下再番酒店

天文館公園燈飾

之後緊係要食宵夜

都係櫻島指宿呢d大路野

LM 遲下去廣島

淨係廣島當然玩唔到咁多日啦

可以玩入d, 去埋山口，青島個堆

朝早陽光普照
呢邊天氣真係準，話無雨就無雨

所以就一早出發坐船去櫻島

然後即刻上巴士，環島一週

再去附近浸個免費足湯

咁就一個上午

鹿兒島正,三年前去九州都黎個,今次都想黎,但系因為屋企人怕火山爆發(個人覺得冇所謂),所以今次冇去,剩系去福岡,大分同佐賀。成個九州都好正

天文館啲女女

屋台村

高千穗牧場 真係鳩影都靚

城山展望台

申利 : 月頭去完鹿兒自駕，好舒服好好玩

離開時係船上食左個烏冬
其實麻麻

出番市中心
都係食拉麵做lunch

試左呢兩間個湯底都係偏鹹
九州拉麵係咪就係咁

跟住出發指宿
見到架玉手箱號

雖然有位剩，不過對呢d特別車無乜興趣
所以都係坐番普通車
時間差唔多，但價錢平一半

搭搭下先發現想去個間砂沿無開
咁唯有轉番個間人人都識，又近JR站個間啦

不過真係麻麻，境又唔靚，個溫泉又流
砂浴個陣我仲係對住牆
海都無得你對

如果大家去指宿既話
我推薦呢間 - たまて箱温泉
不過記得佢星期四係休息

浸完hea完
行番指宿站附近食野
呢間青葉見好多台灣blog講
而事實又唔錯

食完拿拿聲趕車番鹿兒島
錯過左要等個幾鐘

第二日就要離開鹿兒島，向霧島出發
其實主要係諗住去宮崎
見中途會經過霧島，就順便上去霧島神宮睇下

天氣唔好
不過我覺得叫得霧島神宮
緊係有雨有霧睇先正

雖然呢度係號稱南九州最大神宮 （上網睇）
但我覺得幾細下
亦都無京都個d 咁好睇

人在松山，一陣去廣島，stay幾日就返歸

天氣勁冬，又大風
個天仲一時太陽一時落雨
事後先知個日下午成個霧島都大雪
仲要係唔知幾多十年一遇個隻，錯過左

去到宮崎，時間仲早
可以四圍行下
去左宮崎神宮

一通街就無咩行
全部都係無料案內
唯有早d番去訓

宮崎好似無咩行咁
正路大家都會落埋日南市

所以小弟都係一樣
不過佢個度屬於郊區，車少，要夾好哂時間，先可以順利玩哂四個景點
同埋記得買pass, 一程車由頭坐到尾差唔多成2000羊
但一張pass都只係1000
張pass叫visit miyasaki bus pass

為左順利玩哂
所以我係搭最早個班車 - 7:30

所以車上無乜人

拿 我影巴士架咋
坐左大約9個字，就到第一個景點 - 青島神社

巴打你住邊頭，我5月尾都去南九州

去指宿唔浸沙？

邊個市先
南九州咁大

浸左砂啊
有提無upload相

Sry skip住睇😂

有無人係博多未有酒店住
本身今日有個fd 會meet, 不過佢miss 左班機
所以多左間房出黎

有興趣就留個tg

鹿兒島市中心附近泊車方唔方便

好方便 超多停車場

幾日無寫 追番先
已經去左廣島

第一站係青島
主要睇海邊既青島神社同鬼之洗衣板

再落就因為巴士時間關係
會先去飫肥城

其實呢度無咩睇
d古城好似已經不復再
不過就有杉林睇下
棵棵都插到上天

同埋呢度幾得意，俾600yen買張地圖，就可以係個度既其中五間舖揀樣食物/物品
而飫肥出名既就係厚燒玉子啦

話咁快行完兩個鐘
就搭車番轉頭去鵜戶神宮

呢度係幾靚
個神社係崖邊

一個鐘後有巴士
就接住落最後一個景點 sun messe 日南

其實咁搭法真係似自由行版既鴨仔團
不過日本少車，無法
同埋時間上係夠行夠玩既

點解會有復活島既幾隻石像係度？
因為日本幫手修復過真個幾隻，所以智利就准許日本整，當做報答。大致係咁啦 要詳細就google

呢度幾大幾舒服，留左兩個鐘，跟住搭尾班車走

夜晚番宮崎
試左號稱日本第一既宮崎牛
係幾正！
價錢計落仲比神戶牛平少少

宮崎夜晚真係無咩行
乖乖番酒店訓
第朝一早向熊本出發

九州買pass唔會平d咩

嚟緊二月會去廣島
見到宮島個纜車維修唔開
如果行上山好似來回要成三個鐘, 其實值唔值得上?

系你老母

12月去完南九州 宮崎真係無咩野睇

黎緊5月同屋企人去6日
想全程Stay鹿兒島
日日JR PASS來回
但係如果想上高千穗會唔會好麻煩?

好遠架喎

たまて箱温泉 係咪冇砂浴?

冇野了 搵到有

等緊樓主寫到廣島
雖然唔知有無呢一日

巴打去櫻島無撚貓呀？ d貓好嗲

黎緊去南九州5日
一日鹿兒島睇櫻島+仙巖園+天文館通
一日熊本上下通+成趣園
一日宮崎果三個地方+apas 牛

最好住一日宮崎

sor, 見無乜人睇，無乜心機寫
人已經番左香港，呢兩日出埋佢
好頭好尾

睇你買邊張
同埋係香港旅行社買多數比佢最低價再平少少

上網search就ok
出名如kkxxy, 我就搵細公司買既, ecxxxxxl

唔開名，純粹話俾大家聽我買過，無伏咁解

有齊，仲有靚景
今次去唔成，唯有等下次再去

直頭悶
主要都係為左落日南市

本身諗住上，但行程問題，我最後都無上到
等上過既巴打答

好遠好麻煩，去霧島都仲ok
上高千最好係宮崎去，有巴士直到

同埋高千冬天無咩睇，留番夏秋去好似好d

sor

浸腳個度見到一隻
幾得意
不過搞到我成腳都係毛

之後唔少景點都見到有貓貓
影左唔少相

第朝一早出發熊本
對過乘換案內d交通，發現坐高速巴士係最快最抵
點解唔係JR?
因為宮崎無車直接到，中途係要轉轉轉車既
而且好多時都唔會一落車就有下架上，要等
另外熊本站係比較遠離市區，到左都仲要轉電車出番黎
相反巴士會係市區有站，時間都係差唔多3-4個鐘度，車費只係4000yen

一落車搵到間酒店就放低d行李
去食勝烈亭既吉烈豬排飯

黎到熊本開始發現遊客多
好在唔係旅行旺季，等左大約十分鐘就有位
坐低發現餐廳其實唔滿，唔知係咪想d客坐舒服d? 又或者廚房整唔切？先無一次過放哂d人入去

頂 無左upload 相個制既

又見到

補番野食相先

因為係香港唔鍾意出街食
所以唔識d芝麻用黎做咩

於是就問個職員姨姨
佢好細心咁示範我睇要做

係香港真係唔會搵到咁好咁有耐性既員工
係去日本韓國先見過

其實芝麻係用黎溝醬，留番陣間點豬排

幾好食
尤其佢炸豬排個粉，好鬆脆
同埋食落唔油膩

食完就出去四圍行下
黎熊本除左係做中轉站之外
仲有就係黎探下部長

之前上網check過，部長3點會出黎
預早左少少兩半到，已經好多小朋友係度等緊
同埋如果多人佢會唔俾人入
所以最好早少少入場等

想知部長出黎有咩表演？
youtube 都有好多可以睇到

我就無乜拍片，淨係影左d相

真係好得意
同埋佢會tum到現場d小朋友好開心
識日文既話，應該會睇得仲開心

因為太多人，所以無得同部長合照

呢度無乜熊本熊野賣，我覺得唔太靚
只係求其執左兩個file

不過之後發現，熊本城出面附近都有間手信店
個度d野多d又靚d

咁多人話宮崎悶 反而我幾鐘意宮崎 好少人 靜靜地行日本d鄉村我覺得幾正幾舒服

去完kumamon square, 都只係四點左右
見有時間，就去左熊本城附近行個圈
事前都知震到爛哂，有排都唔入得
所以都係當去朝聖下，打個卡

爛成咁

所以四圍都幾冷清

行埋城彩苑，兜個圈
見到有炸馬肉餅，幾平
就買黎試下，味道口感其實幾似牛肉

夜d會試埋馬肉料理

lm

我講緊宮崎市姐
夜晚想搵野行下都無
你第二張相飫肥城黎wo
日南市個邊係幾靚幾舒服，又夠哂靜

其實宮崎神宮個邊有學校
放學時間去一流

宮崎個站真係好悶
我係個到淨係住酒店都無周圍行

留左係熊本短短一日
就坐巴士去博多啦
照舊係高速巴士，又快又平又方便
同埋呢度去博多都幾近，巴士班次大約半個鐘就有一班

話都無咁快就到博多站
先食個拉麵做lunch
博多站二樓有條拉麵一番街，幾間拉麵店任你揀

贊👍

追緊非洲個post

between 福岡其實玩既唔多，都係食為主
有咩食？去出面福岡個post啦
好多都係係入面參考

夜晚就緊係要去中洲啦

無，睇屋台咋嘛，唔好諗錯隔離

留係福岡短短一日左右
九州之旅就差唔多完結
正式正發廣島

其實廣島山口呢張pass真係好撚好用！
基本上廣島區域坐jr係唔駛錢咁濟
因為山陽山陰線佢都包哂
出名既宮島 三原 尾道
冷門既岩國 山口，甚至再上d長門青島都去到

不過話番轉頭，愈偏遠就愈少車
新幹線都只係經新岩國，新山口，其他都係靠本地線，所以預左要un好耐
加上日本好多地方都早收，就算你晨早起身，俾盡都係去兩個地方

福岡坐新幹線落廣島
視乎中間有幾多停站
大約一個鐘左右就到
係好撚快

住廣島唔係本通附近，就係廣島站附近
睇本身想行咩食咩
我就住本通個邊，方便行街搵食

廣島站坐去本通，電車一律160yen；巴士都係160yen, 不過愈遠就愈貴

係博多預先買左d牛角包做lunch

又平又好食

呢間野長期多人排隊
後尾去小倉先知呢間野有分店
仲拍哂烏蠅

番正題
落車先去酒店check in，放低行李
就去左睇原爆遺址同資料館

其實成個trip本身就只係想去廣島
買買下先加埋九州

讀過歷史就應該知廣島發生過咩事
呢度可以俾到你更詳細更印象深刻既資料你睇
其實一路睇，個心情都幾沉重

所以唔明d人點解可以一路睇一路笑

我諗黎得廣島都會係想睇下原爆既野
唔會專登為左黎餵兔仔掛

好專心慢慢睇同行哂成個公園
都用左差唔多三個幾鐘

呢度唔講咁多，有興趣要自己去睇，自己感受

坐自由席多唔多人，架車爆唔爆？

隻pass只for 自由席
其實新幹線唔多人坐，一定有位

之前係名古屋搭去京都果轉勁多人
排左幾架先上到
好彩幾分鐘有班

今次我買山陰山陽pass都係整定d指定座穩陣d

我搭左7，8轉
係繁忙時間多人d
行去最尾個卡都無乜人

睇完原爆就去左食爆彈沾麵
搵地圖個陣先知原來香港都有分店

個辣汁係幾正

夜晚就係本通四圍行，食埋廣島燒，咁就一日

係廣島第二日

先出去廣島城行左個圈
跟住斯斯然咁行去廣島站

諗住輕輕鬆鬆行宮島，順便上埋山
點知

係jr上面訓著左

於是唯有轉去岩國睇錦帶橋同食壓壽司

好彩一出站就見到有巴士
唔係又唔知要等幾耐

去到一望
山上座城維修緊
得番條橋可以行
咁黎到無理由就咁望一眼就走
唯有俾300羊買飛過橋
左影右影，四圍行下

過左橋會有檔賣過百⋯種口味雪糕既舖
之前都見過有文介紹
買左支食下，安慰下自己過到黎有雪糕食

行完計岩時間就去食lunch
之後會坐車去新岩國坐新幹線去三原

點知之前睇定想食個間無開
聽日先開番
如果跟plan我過兩日黎咪食到

於是四圍9行
諗住是但搵到間有岩國壽司既就入去

點知又俾我搵到
好似係間幾出名同老字號既旅館黎
（見到名又醒起爬文都見過，不過無mark低）

可能太早關係，得我一個
個姨姨好好人咁serve我，又教我應該點食舊岩國壽司
野食好味！好鍾意食呢d傳統和食

有時旅行就係咁，個樣野無咪搵過第樣，可能更好可能更差
有地方去唔成，咪下次再黎，其實上網睇相都可以見到
所以我既旅行重點唔係食玩買，而係個種感覺感受

食完岩岩好趕出去搭巴士

去到新岩國站先醒起呢度係細站
新幹線唔係架架都停
如果要去三原，要等個半鐘
而咁岩對面有架番廣島將會到
點揀？

緊係番廣島先啦

如是者，番廣島轉車，再去宮島
浪費左兩程jr既時間

巴打咁幫手啊

好頭好尾埋佢

其實有張pass係手真係好方便
行程可以隨意變動
大家都知去宮島要坐船
有張pass既話，就可以唔駛錢坐jr個架
而宮島jr船仲有個賣點，就係佢行個陣會好近宮島鳥居
如果大家唔小心買左飛，可以係窗口到退番

咁宮島主要都係睇鹿/鳥居/神社/行山
去過奈良既話，呢度d鹿你會係興趣，同埋佢地攻擊性大，鹿角已經俾人斬左
鳥居/神社，分潮漲潮退兩個境，不過神社就留番有水個陣先好睇
我分左兩日唔同時間去，所以影哂
行山就本身想去，不過最後係上 唯有下次再去

如果大家有做過下research, 應該都知神社可以唔駛買飛係後門入
不過我就唔建議大家咁做啦，得個知字就算

黎到宮島，緊係要食埋蠔啦
大大隻蠔都係200yen左右

鍾意食既話，可以試多幾間
價錢差唔多，不過就有唔同口味

其實你可以搭巴士去岩國站，果度去宮島口好快
唔駛專登返新岩國搭新幹線

剩番低既行程就不出三原，尾道，兔島呢幾個地方啦
因為去兔島既吳線好少車
除非較岩時間，否則個人認為可以去左尾道先

一早出發去尾道，早餐就食左個叉燒拉麵
非常好食
我仲要係求其揀左車站個間黎食

至於出名個間朱華園，又係是日休息

尾道其實無咩行，行上山睇下寺
山頂可以望到五島，好眼既可以望埋四國
而呢度亦係踩單車既好地方
尾道 》今治

我就幾鍾意，貪佢夠安靜，夠舒服

唔講咁多，去相

上山中途有段插曲
由於我係朱華園》千光寺咁行
一路有理無理向上行
行行下就見到傳說中既鐵鏈試煉

你只要扔100yen落去，就可以進行呢個試煉
當然，無人睇坐你，可以唔扔既
不過話哂有神明既地方，就緊係唔好

都幾難爬
尤其著得多衫，又有個背囊係身
用左少少腳力幫自己上
最後緊係成功啦

拿 大家都見到順路個牌架
行出去就見到一個牌寫山頂 一個牌寫落山
咁傻既都會向上行啦

行行下就知唔對路
因為我可以係呢舊野既樓下

無錯！纜車支撐架底

行到門口出番去見到呢舊野

不過多得行左呢條捷徑
好快就上左山頂

我知
本身諗住去三原先去新岩國姐

完成尾道之行
就出發去三原轉吳線落兔島

真係好遠
車又要等船又要等

我自己個時間都算夾得ok
唔駛等太耐

忠海站落車
無帶蔬菜既可以出站轉左去fm買
有就直接轉右行去碼頭
路程5分鐘左右，好近

買完飛就等上船
時間表自己上網再搵，唔同季有唔同班次
站貼出黎個個都唔岩

一落船唔駛上shuttle已經可以見到好多兔兔
整下膠袋聲佢地已經會成堆衝埋黎

係幾得意
同埋佢地好乾淨，唔似台灣見到個d貓

一陣間就玩左兩個鐘
4點半已經係尾班船
好彩行得切出去
唔係不敢想像

船上面查下下班火車係幾時
望一望就眼都突埋

一落船就飛奔去車站
點解？因為得番4分鐘
錯過左就等多個半鐘啦

我諗船上面好多人都無查
因為落船得我一個跑

同大家講，忠海係一片荒蕪，你想搵野行都無
我唔知上唔到車可以做乜

順利去到三原
不過新幹線仲有九個字先到
於是順便出去行下

放學時間

一日行程完畢
累到pk

夜晚求其食就訓

第朝。番博多。食拉麵

巴打宮崎住邊間酒店

以前係德山住過幾個月，週未會落山坐高速巴士去廣島玩
而家見到個post都想去廣島

廣島啲蠔真係好好食
又便又大隻

路過順便督促OP出文

apa

不過我book個陣未有支那事件發生

純粹抵住同係車站附近

係 200yen真係抵屌

打緊

其實就到尾聲
去哂三原尾道宮島呢d主要景點
廣島個part差唔多完

話說第朝一早起身出發唐戶市場
由於個海鮮市場得星期五六日先有刺身壽司賣
（平日好似好清靜）
就趁住星期五去埋

有張山口pass既好處就係可以由廣島搭到下關都唔駛錢
出下關站地面就有巴士去唐戶

好快就會到

黎到就緊係要食雞泡魚
但我覺得皮好食過肉
有咬口d

初頭諗住多人同會搭好耐車先晨咁早起身
點知話都無咁快就食完
於是行左陣就搭船過門司港
即係係本島過番九州

出錯圖
唔好起底

拿拿聲出埋

過左門司港四圍行左陣就食當地出名既燒咖哩
其實我覺得無乜特別

咁岩見到條橋升降

有pass既關係，就搭埋去小倉行個圈

最後跟手落番博多食埋個拉麵

今次試一幸舍
都係博多站既拉麵一番街
覺得幾好味

食完就番廣島
已經搭左唔知幾多次新幹線

九州廣島行程基本上就咁完畢

最後大家如果有買pass，又想慳錢去機場
可以係廣島站搭到去白市
事前用乘換案內app睇清楚時間先
到白市既話，基本上一出站就會見到架巴士
唔駛驚趕唔到

between，機場便當幾平
唔駛專登買野入去食

多謝咁多位巴打追post
總算順利出哂
黎緊仲有幾個地方會去
有機會就再出文

希望巴打們都搵到自己岩心水既旅程，好好咁享受

幫推